蘋果踢爆：藥房賣保濟丸 彈弓口劏客 港客$38 內地客$168

2019年01月17日

蘋果踢爆：藥房賣保濟丸 彈弓口劏客
港客$38 內地客$168

內地客在藥房購買保濟丸慘被劏。

有內地旅客上月來港旅遊期間，在尖沙嘴一間藥房購物2,000多元，包括內地客熱買品之一「保濟丸」，一盒10樽裝保濟丸盛惠168元，比坊間一般售價一盒約20元貴近八倍。最弔詭的是，事主友人事後往同一間藥房購買一盒保濟丸只需38元，見識到店員「彈弓口」的銷售手法。事主目前已返內地，其友人則代向消委會及海關舉報。

記者：張珮琪

懷疑被「劏」的事主是由浙江來港的內地客陸先生，其友人蔡小姐向《蘋果》透露，事發上月27日，陸在尖沙嘴下榻酒店附近、加拿分道一間藥房購物，包括卸妝水、護膚品、藥膏貼、止痕消腫藥液以及保濟丸。大部份產品沒標示價錢，陸購買前曾詢問店員各款產品售價，惟獨沒問保濟丸價錢。

相關新聞：兩支雙飛人賣五萬元 店員欺詐罪成

藥房賣五盒10樽裝保濟丸收840元（紅框示），為市價八倍。

店員搣單拒退款

陸以信用卡簽賬，八款產品共21件貨物總共2,534元。當他查看單據時發現保濟丸每盒竟索價168元，他買了五盒即合共840元。他即時往附近藥房格價，別家只賣20多元一盒。他隨即返回購物的藥房向店員要求退貨，店員拒絕，他不忿於是報警。警員到場了解後表示愛莫能助，叫他向有關方面投訴。

蔡小姐獲悉事件後，事發三小時後到同一間藥房向店員查詢保濟丸售價，第一個店員說38元，但負責拿貨的店員欲向她收取58元，她即時質疑兩店員各說各話，最後她以38元買了一盒保濟丸。之後，蔡再陪陸向巡邏警員求助，警員稱這屬技術性銷售，叫他們向海關投訴。蔡稱巡警向他們透露，同一日亦有幾名同一間藥房的顧客，因同類問題向警方求助。

蔡小姐偕陸拿着兩張分別168元一盒及38元一盒保濟丸的單據，重返藥房與店員理論並要求退貨，經理當場將38元的單據撕毀，然後說38元是賣錯價錢，只允退回38元給蔡。蔡強調與友人分別買的保濟丸，在單據上顯示產品編碼相同，但價錢相差這麼多，「會唔會誇張咗少少呀？」但最後亦無可奈何地離開。

蘋果踢爆

強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經《蘋果》獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
娃娃當女兒 景點拍照炫耀

下一則
下一則
兩支雙飛人賣五萬元 店員欺詐罪成

忠義藥房

做得好, 支那人咁有錢

香港之光

應該有大紫荊勳章

D蝗覺得愈貴愈好，大把錢

良心藥房

你地無做錯到

上次去澳門買支咳藥水都開200
同佢講行家唔好玩啦
即時35啦

點解大陸錢唔搵得？

民族英雄

G持

做得好 不意外

起碼係賣真野
賣假野就仆街

唔貴=cheap嘢

咁我起藥房買完，80蚊起門口賣俾佢地

人地信藥房先肯比百幾蚊咋

好波

一買一賣人地咁強大 你香港人窮鬼黎應該另外收費喇

Good job

有咩問題

啲唔知咩展覽支那人免費，香港人收入場費又唔見你報

之前港鐵都可以只做支那人8折，而家間藥房只做返本地人優惠，有乜問題？

相關新聞：兩支雙飛人賣五萬元 店員欺詐罪成

你地無做錯到.jpg

其實price discrimination 有冇犯法？

香港好似得4種歧視係犯法
種族 性別 家庭崗位 殘疾
你證明到價格差異係因為上述原因就可能犯法

一支幾百粒,一盒十支幾千粒先收你168一盒,一粒都唔駛一亳子,咁都話貴?

就咁睇同賣地鐵飛分學生成人2個價錢冇咩分別，只係有冇標價出黎既分別

平時定價唔係話開幾多有人受就得咩
香港幾時變左

自由市場，開得出又有人買都有問題？

又話香港係靠你地救濟？咁告撚咩
友人正仆街

劏得好

首次同意藥房狗

大陸人老細呃番大陸人

盜亦有道

一街都係藥房

唔呃你呃邊個
走啦望

垃圾蘋果 人地呢d先係良心鋪

賣比唔同人收唔同價錢有咩問題

餐廳D學生餐收平過我,唔通又告鳩人？

做得好 最好鋸到班大陸狗一頸血

如果我話
得一個店員識蝗語
佢係用高薪請返黎
所以就收返服務費
咁合唔合理？

此藥房要永久幫襯

我寧願你唔撚賣俾大陸人都好過去呃人囉 成班無是非黑白觀念

唔格價,又冇強迫你買,又冇亂碌卡
幫你唔到

你都on撚9，價格分歧一直都存在嫁啦，你去乜都唔識車房整野都隨時比人剔啦，呃乜野姐，你覺得貴咪唔好買。

劏你即係睇得起你

識分香港人同大陸人

呃人地唔知價走去吊高賣幾倍 咁同之前通渠佬單新聞有咩唔同

真貨先咁貴架咋

咁撚蠢唔呃你呃邊個

1萬8蚊通個渠個單你有無睇過

明賣明買邊道呃
支那狗唔係好鐘意去萬寧屈臣氏架咩
唔識格下價先買呀

種族歧視並不包括中國公民，香港居民，原居民，中國新移民（1星or 3星）中國香港人 英藉香港人等

做遊客生意, 當然要貴 滿意
入米芝蓮 都要貴一貴 ,九記, 一樂, 鏞記, 滿意
之前食麵都兩個價, 大陸人貴一倍 , 滿意

起藥房要幾錢？

賣得平即係侮辱強國人

藥房做得好

無人講張插圖？

做錯啲乜要比蘋果報出嚟

明買明賣啊

做得好

大陸人黎香港鳩嗚抬高晒物價嘅新聞你又有冇睇過
有啲嘢唔係非黑即白
係呢件事上面藥房嘅角色係代表香港人出啖惡氣懲罰佢地

你班蝗唔係成日話幫手刺激香港經濟咩

賣太平會話你假架

大陸狗蠢唔格價係一回事 藥房行銷手法有問題係另一回事

無

食屎啦毒果 個歪風你有份造成嫁

所有蝗語都有你地份嘅

醒目 如果合法化就好啦 支那狗係要賣貴D

去泰國都成日local 遊客2個價啦

走啦支那狗

明賣明買有咩問題？

屌你蘋果老母啦。

莎莎夠用支那身份證登記嘅支付寶先有得優惠咯。

乜撚野技術性銷售
同你講完38蚊但收你58蚊
博大霧收多你錢叫技術性?
個員工好有技術咁水你?

其實外來人買斷香港貨
就好似非本地人用醫療服務一樣
根本要有區別

愛港藥房

賣得貴都叫犯法？蘋果做大中華膠幫支那人幫到食懵咗？

大陸狗蠢唔格價係一回事 藥房行銷手法有問題係另一回事
我寧願藥房佬霸氣屌鳩佢唔賣俾大陸人都好過做黑店

氣我都想出但唔應該咁做既 做cheap香港人

洗咩做cheap喎，你爬下文就知，香港人好得去邊啊

藥房賣得成，賺到笑
業主見到就加租
小店就做唔住
香港人又出黎屌成街都係藥房
有幾好？

包容啦死大陸狗
支持香港經濟唔應該計較

所以唔好黎香港

唔係咁都仲忍呀 擺明歧視你地喎
快啲抵制我地香港貨啦
以後唔再黎香港

唔係標住反港獨就可以賣貴啲咩

有乜問題

嫌貴咪返祖國買囉成班死大陸閪

屌 做咩踢爆

良心企業

好波 良心藥房

中港一家親 自己人點種族歧視

香港人優先有乜問題

蘋果好事多磨。

其實呢d真係告唔入，
講到明賣幾錢，你自己on9照買。

去街市，d價錢都成日改la，
唔通之前買貴左，行過見人賣平左又退貨。

正評不解釋

好波
自由市場明買明賣 標高個價有咩問題？
咁撚叻咪唔好嚟買囉

咁對支那狗真係香港之光

報出黎想多d人學？

屌你老母死毒果

買個刻如果你嫌貴你就唔好買啦，你買得即係你接受到個價，之後人地鐘意賣幾錢係人地鋪頭既事。
正如買完樓，係唔係要包升呀，買完跌請問我係唔係要報警？
大陸蝗真係抵俾人湯到一頸血。
自由市場，價錢唔係公價，想公價，返去你個公產國家啦。

有咩問題 明賣明買

唔同人唔同價有咩問題?
即使係同一個人 第日賣貴 $1000 又點?
不過開價 $38 收 $58就有d問題

支持

Well done

price discrimination姐 商業手法黎

好野留番自己人
外來人就賣垃圾賣貴佢
學習日本人精神

啲藥房咁劏大陸客，無非都係想少啲蝗桐疱嚟香港啫

你班大陸狗平時未又係咁呃人
學咩人話人

祖國同胞條命咁珍貴 賣貴d都正常姐
香港人賤命一條 比d生路行下啦

關我咩事

有咩問題 嫌貴就唔好買

去歐洲旅行 人地見你亞洲樣
比個menu都貴d

收貴啲啦，支那狗有的是錢

諗唔到有咩理由唔支持

港獨派，可以拉人封鋪了

很好

唔覺有咩問題～ 唔中意咪唔好買囉

焦土藥房

之前買相機單野

「殺人放火大藥房」

好治癒

支持藥房劏支那水魚

咁就代表啱
班小學生真係黑白不分
你可以話見到大陸人比人呃好開心
但唔好記得D藥房狗係好人先啦

有D連登仔開口埋口「支那」唔算歧視
因為 中國人（含香港人）

抵劏

你Google下好事多磨點解先

強国人咁有錢 濕濕碎 支持

就算佢賣到$1688班支那人咪一樣照落疊

做得好呀，嚟香港乜柒都掃

做得岩喎

大陸人=香港人嘅敵人
損敵利己點解唔做？

呢啲先叫帶動經濟 來港消費 冇錢唔好黎啦

好出奇咩

邊間，聽日去支持下

又話撐國貨既班垃圾支那
慘被劏？
做你生意咪算係咁
賣300蚊啦屌

唔知點解好心涼，我係咪唔正常

個所謂友人一定係腥移民啦屌

黑白分明

香港良心

你幾時去咗買咳藥水？

蘋果踢爆

強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經《蘋果》獨家採用，即獲酬500元。

毒果

港人優先咪依啲囉

垃撚圾
懶正義咁
死全家啦

泰國一早已經咁玩，有啲餐廳中文餐牌同英文餐牌係唔同價錢

等佢地以後唔好黎香港

做得岩喎屌你

做得好 全世界都應該咁樣搵支那笨

真心支持

叻仔 劏撚死班仆街

唔劏你班支那人劏邊個

一買一賣叫呃？
嫌貴咪唔好買囉
搵槍指鳩住佢？

有咩問題
支那人咁多錢

做得好 緊係搵d大陸閪笨柒咖啦

價錢好公道
分本地優惠同外地價好合理

無人覺得佢慘喎
公家醫院生仔都收貴你啦 唔好黎囉

最撚好就大陸入假貨 再係賣番比d大陸閪
咁撚鍾意落黎買野 塞住成條街

本土藥房

買時$168 賣返上去俾大陸同胞$1680

Well done!

公價都冇用,舖頭一樣可以賣幾錢都得。
如果一定要跟定價賣,
批發商又會中左《競爭條例》既「操控轉售價格」

其實你識睇泰文數目字,會發覺仲平

做得好岩，又嘈又掟垃圾又阻街 呢啲都係社會成本
至少藥局暴利利潤仲叫交少少稅

識講泰文，買嘢仲平

公立醫院都係咁收費啦！唔覺得有咩問題 大陸人同香港人梗係要有唔同啦，支持立例香港人喺香港買任何野都要平過大陸人，賣俾大陸人嘅野賣到貴一貴就啱㗎喇

有咩問題 明買明賣
啲支那人受呢個價你吹得佢脹？

明買明賣

佢如果棟個牌出黎寫住香港人收幾多 大陸人收幾多 咁就公道姐

而家佢係選擇性報價 咁做生意唔係黑店係咩 莫非你覺得藥房佬好人？

喂睇下呢單新聞丫

明買明賣無問題

睇香港人唔起？
覺得我地冇錢買？
賣比大陸人$168
賣比香港人起碼要268啦

咁既陰質錢，賺黎會唔會訓唔安落

本地人優惠$38 非本地人一律$168

樓都係自由市場 明買明賣
香港人唔好再話地產佬仆街

走偏先搵得最多錢
正直咪平淡是福

香港人特價有咩問題
良心
唔反對呢類藥房開分店

你保濟丸當飯食架
居住係權利

係權利
不過唔係比香港人
係比蝗虫

最好呃到佢唔敢黎

而家佢有無棟個牌出黎寫明香港人幾錢 非香港人幾錢先？？
如果無既咁叫乜野明買明賣 黑店就黑店啦
成班為啖氣以為好岩咁 唔通藥房佬係好人咩，我寫包單你地班毒撚去買野瑟瑟縮縮咁佢一樣賣168俾你囉

醒少少啦連登仔 俾少少獨立思考得唔得，咁好易炒車俾政棍舞

我同條女去過尖沙咀某薄餅連鎖店
係有完整有套餐既menu
但遊客侍應只係派散餐menu
唔犯法又賺多左
幾醒
呢種係咪叫忠義薄餅店
要多多幫襯？

奸商手法

自己唔問價，又唔check單

有咩問題
垃圾蘋果
愈嚟愈垃圾,廢老報

以後喺香港買野講普通話既一律俾貴十倍就啱
要爭取立法

根本支那人呃支那人
你係local直情費事做你生意

應該都明湯大陸人
香港人買既話, 根本唔會成夾成夾咁入貨去買, 買你一排, 發覺百幾蚊, 咁貴都退貨啦

咪玩啦 同一件貨
我鍾意$10賣俾A
$1000賣俾B 有咩問題
成條女人街都係睇人開價架啦
係犯法就陷街鏟左啦

個店員話168元，係invitation to treat
個顧客拿件貨去俾錢，係個顧客make offer to 藥房。
然後藥房接受offer，所以有咩問題？？
人地又無逼你買，除咗怪自己on9，仲可以做咩？

”超級市場將標明價錢的貨品放在貨架上，只構成邀約，顧客認為滿意，拿到收銀員柜檯上，才構成顧客向超級市場作出要約(OFFER)， 收銀員有權拒絕接受要約(例如因價錢有誤)。”

補充少少
犯法係同你講$100蚊一兩
然後俾錢時變左$100蚊一錢
跟手話已經切碎無得唔買
再搵彪形大漢封住門口唔俾你走
咁就叫犯法
就算坐地起價
一分鐘前同你講A價錢
下分鐘改貴100倍
只要你有權唔買 就無問題

其實係咩問題?
我上手賣20蚊賣到尾個幾枝突然加價唔得架咩?

大陸人係尊貴客戶
個價要符合佢地身份呀

大陸人表示貴野先係好野
唔貴唔買